---
title: 神的眷顧不可逃避喲
author: bibill
date: 2023-05-01 00:00:01
category: gods_favour
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 1
toc: true
---

#### 作者：bibill

---

神便從人間迴歸。 
  
自此神州恢復平靜，百廢待興，而天波浩渺只餘蒼一人。 
  
山瑟蕭條，冬雪飄絮，或對浪撫琴，或墓前靜默，終是免不了幾分孤寂。 
  
神笑說，吾不忍吶。 
  
便有某日，熟悉身影再現庭中。 
  
說是熟悉，但又不同。不復往日魔意，重歸六天之界的神純白聖潔，完美天鑄的面容多了幾分慈和。 
  
真神無法隨意踏足人間，然此不過是神識，或稱意念。 
  
卻無比真實。 
  
人間無法使用神力，而神亦不需。只消言語，天地便會聽從他的意願。 
  
神說，應有煦陽，天地之間便暖意照耀，融了冰雪。 
  
神說，應有生機，山崖墓前便綴起了花朵，不再蕭瑟。 
  
神可以指引萬物，造化一切。 
  
但唯一人，他不願加諸命令於其身。 
  
神看過去，蒼的面容在豔色映照下顯得明媚起來，微蹙的眉心似乎少了幾分愁意。 
  
神於是滿意，便留下來。 
 
<br/>
 
<br/>
  
“蒼，你真薄情。神如此日夜陪伴，你卻是淡泊無漪。” 
  
棄天帝眯起眼睛，把蒼往石桌上壓得更狠。他把蒼的髮結鬆開來，看着長長的褐發垂在桌上，或是垂到地上。 
  
他喜歡蒼散亂的模樣，將人一貫的從容打破，總是能更添性致。 
  
“不，你亦重情。只不過，不是對吾，而是對那些墳墓。” 
  
他的舌在蒼的脊背上舔舐，勾勒姣好的骨溝曲線，一隻手反扣蒼的雙手，一手製住蒼總是被頂得向前聳動的肩。 
  
這樣猛烈的交合總是沒有來由。 
  
或許是在星夜濤聲中，或是在白晝朗雲下。 
  
但無論如何，都激不起蒼心裏的漣漪。 
  
他只是順從，然後任神掠奪。 
  
“蒼，你是唯一一個能亂神心的人類。如此褻瀆神威，本當罰。” 
  
棄天帝加重了力道，挺身的動作變慢，讓每次的進入都能着實研磨到敏感之處，然後在那裏抵弄廝磨。 
  
他的手指撥開了蒼的脣瓣，伸了進去，讓零碎的呻吟聲泄漏出來。 
  
“但吾對你心中所想更有興趣。” 
  
指尖在口中戲弄，翻攪水聲，蒼的舌被揉弄得有些無力，透明津液隨着手指流落下來。 
 
“願意說嗎。” 
  
溼滑的手指撤出口腔，來到臉龐，輕柔撫摸，刻畫道道水痕。 
  
“...棄天帝。” 
  
“如何。” 
  
“蒼...非是薄情...正因重情，故而...” 
  
“你在恨吾害死了他們。”棄天帝轉頭，看向山崖上的墳墓。那是玄宗道子沉眠之處。 
  
體內被猝不及防撞到了穴心，蒼雙腿一瞬顫動癱軟。手指扣在石桌上，藉此緩解能將人逼瘋的快意。 
  
“非...非也...前塵...唔...已逝...啊…可如何真正放下...每當此刻這般相交...蒼便覺罪惡...” 
  
“喔...你是愧疚。” 
  
棄天帝笑了一聲，撈起蒼癱軟的身子，將人轉向自己，然後以坐落的姿勢再度進入他的體內。 
  
“啊啊...唔啊...” 
 
“如此，神不介意再多賜你一些眷顧。” 
  
貫穿後穴的力道漸漸緩和，棄天帝撫去蒼眼角水意，然後啓脣吟誦神語。 
  
霎時間光華流轉，夜幕之中星河落燦。 
  
山崖之上墓穴裏有靈蘊照映，天地之間輝虹交織。 
  
蒼錯愕地看着眼前神蹟，一時怔住。 
  
直到棄天帝將他又壓倒在了桌上，下身傳來的熾熱挺動才喚回他的神智。 
  
“這...這是...” 
  
“吾既迴歸至神之位，便無法插手人間事。但如此小小願賜，也無妨。” 
  
棄天帝俯身，在蒼臉上落下輕吻。 
  
“如此他們已入來世，你當寬心。若是有緣，定能一見。” 
  
“你...” 
  
蒼震驚又喜極，竟不知如何反應，只愣愣地看着勾起嘴角的神。 
  
棄天帝微眯起眼，目光描繪着他的神情，有些愉悅。 
  
“便放下一切愧疚與罪惡，用你的身心來接受神的眷顧，蒼。” 
 
因爲—— 
 
“神的眷顧，無法逃避。” 